【印度反擊】印媒：巴基斯坦F16進入印控克什米爾 被印度擊落

海外網2月27日電 據ANI新聞網報道，巴基斯坦空軍一架F-16戰機進入印控克什米爾地區，被印度擊落，飛行員狀況不明。

此前，印度官方表示，27日，至少3架巴基斯坦戰鬥機進入印控克什米爾地區，之後被印軍升空攔截。另據巴基斯坦《黎明報》消息，巴基斯坦軍方表示，在巴控克什米爾有2架印度飛機被擊落，1名印度飛行員被俘。

據報道，在巴基斯坦進入印控克什米爾後，印方立即關閉了克什米爾斯利那加的謝赫阿拉姆國際機場。

俄羅斯衛星通訊社援引印度有關部門稱，27日還有一架印度空軍飛機在克什米爾地區墜毀，導致2名飛行員和1名平民死亡。 目前還不清楚這起事件是否與巴基斯坦戰機有關。 一些印度媒體則稱，由於技術故障，這架飛機在飛往空軍基地時墜毀。

據此前報道，26日，印度戰機曾進入巴基斯坦領空，並宣稱目的是為了打擊恐怖組織，以回應此前印度警察在克什米爾遭受的恐怖襲擊。巴基斯坦對此表示譴責，並稱保留在任何的時間和地點回擊的權力。